［深夜忽發奇想］點解香港要歸還返比中國

當初明明係滿清政府租借香港比英國，條文應該都係會寫「租約期滿後歸還比滿清政府」，加上之後係經歷左中華民國之後先到中華人民共和國，當初共產黨有咩資格同權利要求收返香港？按道理唔係應該歸還比滿清政府咩？

小弟唔係咩歷史人出身，只係忽發奇想，求各位解答一下

英國佬利字當頭
怕得罪支國後有經濟上既損失
所以就賣香港俾支國做個順水人情

我都係咁諗，當時英國佬咁比心機經營香港，冇可能咁順攤就咁歸還返比中國，所以我一直覺得佢地一定有好多枱底交易

中國歷史講承傳，唐宋元明清，之後就係民國，民國後就係分裂成兩岸

歷史上係分裂其間，各勢力會爭做正朔，以顯其合法性，同係上自上一朝代

咁同樣道理，清朝既承繼人係民國，民國既承繼人係共匪，所以中共應為佢有權去處理清朝時既事

歷史個名義就係咁講啦，不過實際話香港呢單都係睇邊面有 bargaining power，都係邊個拳頭大話事，利益係邊

英國果時已經唔係軍事大國 (同期仲有福克蘭群島的軍事衝突)﹐根本冇能力保得住香港
拳頭面前邊有道理同條約可以講

你唔還俾我咪叫解放軍行過深圳河囉
根本就冇得打

咁英國佬咪開始同鄧伯伯講條件囉

啫係國際間係默認呢種「正朔」？好似冇人質疑過中共既權利？

雖然英國佬當時唔係軍事大國，但拳頭應該硬過當時咁落後既中國掛，乜當時英國真係廢成咁

其實有冇傳聞枱底下交易左啲咩令到英國佬咁順攤賣港

硬拼無著數
所以無謂為左香港同支國傷和氣
支國既老解要收返香港既話
果時既英軍都守唔住
要派人黎又要時間
損兵折將+傷和氣既底下
賣香港係最好既選擇

中共已經係聯合國常任理事國，事實上好難唔認佢

洗乜要枱底交易，人地英國佬做事光明正大的
咪有錢齊齊搵囉，英資中資繼續搵錢，香港人WTF

海空軍就話，但打陸軍。。。。唔夠共匪嚟，仲要香港咁細又同廣東相連，冇得守嫁

雖然英國佬願意歸還香港比中國，但其實共產黨收回香港呢個權力本身可唔可以被質疑？定係其實國際都默認左戰勝方有權繼承戰敗方所有既權利？有冇國際既例子係戰勝方冇接受到戰敗方某啲既權利令到一啲地區冇啦啦獨立左出黎？

咁人地中國連住香港，相比起英國凌空殖民咁一定有優勢既

冇利益鬼得閒質疑你